[突發] 美英法三國要求所有國民立即撤離伊拉克

Get out of Iraq now: The State Department says all Americans should leave as European countries also tell their citizens to evacuate
By James Gant For Mailonline
08:40 GMT 03 Jan 2020 , updated 11:02 GMT 03 Jan 2020

+17
343
shares
10 comments
Latest From MailOnline
Iran vows revenge amid fears of 'devastating war': Supreme leader promises 'jihad' against US for killing of top general as...

Pressure grows on Boris Johnson to cut short Caribbean holiday after US air strike kills Iran's top general as Foreign Secretary...
Iran vowed 'retaliation' for Baghdad airport strike that killed Qassem Soleimani
US embassy statement said: 'US citizens should depart via airline while possible'
The State Department added that 'all consular operations have been suspended'
The US has urged all its citizens to leave Iraq immediately, hours after an American airstrike killed an Iranian military leader.

Iran has vowed 'harsh retaliation' for the strike near Baghdad's airport that killed Qassem Soleimani, the architect of its interventions across the Middle East.

The US embassy said in a statement: 'Due to heightened tensions in Iraq and the region, the US Embassy urges American citizens to heed the January 2020 Travel Advisory and depart Iraq immediately.

'US citizens should depart via airline while possible, and failing that, to other countries via land.'

The State Department added: 'Due to Iranian-backed militia attacks at the US Embassy compound, all consular operations are suspended. US citizens should not approach the Embassy.'

Scroll for video

The State Department added 'due to Iranian-backed militia attacks at the US Embassy compound, all consular operations are suspended. US citizens should not approach the Embassy' (pictured) +17
The State Department added 'due to Iranian-backed militia attacks at the US Embassy compound, all consular operations are suspended. US citizens should not approach the Embassy' (pictured)
An American airstrike on Baghdad airport has killed Qassem Soleimani, the head of Iran's powerful Quds force, and Abu Mahdi al-Muhandis, the deputy-leader of Iraq's Popular Mobilization Forces (pictured, the burning remains of a car that was among a convoy the men had been travelling in) +17
An American airstrike on Baghdad airport has killed Qassem Soleimani, the head of Iran's powerful Quds force, and Abu Mahdi al-Muhandis, the deputy-leader of Iraq's Popular Mobilization Forces (pictured, the burning remains of a car that was among a convoy the men had been travelling in)
Qassem Soleimani (center), the powerful head of Iran’s Quds Force, was killed in an airstrike at Baghdad International Airport, Iraqi TV said +17
Qassem Soleimani (center), the powerful head of Iran’s Quds Force, was killed in an airstrike at Baghdad International Airport, Iraqi TV said
PMF militia leader Abu Mahdi al-Muhandis (center) was also among those killed. He is seen leading recent protests outside the US embassy that turned violent +17
PMF militia leader Abu Mahdi al-Muhandis (center) was also among those killed. He is seen leading recent protests outside the US embassy that turned violent
+17
It comes after a crowd attacked the embassy earlier this week to protest US airstrikes against a militia supported by Iran.

Around 5,200 American troops are based in Iraq, where they mainly train Iraqi forces and help to combat Islamic State militants.

European countries also released urgent advice for citizens in the Middle East, with the Dutch Ministry of Foreign Affairs reportedly recommending their citizens leave Iraq.

The French embassy in Iran's capital Tehran telling people to stay away from public gatherings.

The Foreign Office advises British-Iranian dual nationals against all travel to Iran and for other British nationals to seek the department's advice before travelling to the nation.

British nationals risk being arbitrarily detained or arrested by Tehran, the department warns.

Iran's Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei warned that a 'harsh retaliation is waiting' for the US after the airstrike, calling Soleimani the 'international face of resistance.'

The US embassy (pictured) said in a statement: 'Due to heightened tensions in Iraq and the region, the US Embassy urges American citizens to heed the January 2020 Travel Advisory and depart Iraq immediately' +17
The US embassy (pictured) said in a statement: 'Due to heightened tensions in Iraq and the region, the US Embassy urges American citizens to heed the January 2020 Travel Advisory and depart Iraq immediately'
Vehicles engulfed in flames after airstrike at Baghdad airport
Loaded: 0%Progress: 0%0:00
Play
Current Time0:00
/
Duration Time0:41
Fullscreen

Cars engulfed in flames in parking lot at Newark Airport

Bus engulfed in flames after suspected arson attack in China
Khamenei declared three days of public mourning for the general's death.

Iran also summoned the Swiss charges d'affaires, who represents US interests in Tehran, to protest the killing.

Iran's Foreign Minister Mohammad Javad Zarif called the strike 'an act of state terrorism and violation of Iraq's sovereignty.'

The killing, and any forceful retaliation by Iran, could ignite a conflict that engulfs the whole region, endangering US troops in Iraq, Syria and beyond.

343
shares
RELATED ARTICLES
Iran vows revenge amid fears of 'devastating war': Supreme leader promises 'jihad' against US for killing of top general as Hezbollah vows 'worldwide resistance' and ALL Americans are told get out of Iraq NOW
Pressure grows on Boris Johnson to cut short Caribbean holiday after US air strike kills Iran's top general as Foreign Secretary Dominic Raab warns Donald Trump 'further conflict is in none of our interests'
Over the last two decades Soleimani had assembled a network of powerful and heavily armed allies stretching all the way to southern Lebanon, on Israel's doorstep.

The Defense Department said it killed Soleimani because he 'was actively developing plans to attack American diplomats and service members in Iraq and throughout the region.'

It also accused Soleimani of approving the orchestrated violent protests at the U.S. Embassy in Baghdad earlier this week.

The airport strike also killed Abu Mahdi al-Muhandis, deputy commander of Iran-backed militias in Iraq known as the Popular Mobilisation Forces.

真係第三次伊拉克戰爭

Supporters of Iraqi Shiite armed groups popular mobilisation forces walk over mock Israeli and the US flags painted on the ground as they attend a funeral procession of their comrades who were killed in US airstrike, at Abu Nuwas street close to the US embassy in Baghdad +17
Supporters of Iraqi Shiite armed groups popular mobilisation forces walk over mock Israeli and the US flags painted on the ground as they attend a funeral procession of their comrades who were killed in US airstrike, at Abu Nuwas street close to the US embassy in Baghdad
A PMF official said the strike killed a total of eight people, including Soleimani's son-in-law, whom he did not identify.

Trump was vacationing on his estate in Palm Beach, Florida, but sent out a tweet of an American flag.

The dramatic attack comes at the start of a year in which Trump faces both a Senate trial following his impeachment by the Congress and a re-election campaign.

It marks a potential turning point in the Middle East and represents a drastic change for American policy toward Iran after months of tensions.

Tehran shot down a U.S. military surveillance drone and seized oil tankers last year.

Soleimani had just arrived on a flight from ｜Syria, and was in a car leaving the airport when missiles from a US drone killed him +17
Soleimani had just arrived on a flight from Syria, and was in a car leaving the airport when missiles from a US drone killed him
The US also blames Iran for a series of other attacks targeting tankers, as well as a September assault on Saudi Arabia's oil industry that temporarily halved its production.

The tensions are rooted in in Trump's decision in May 2018 to withdraw the U.S. from Iran's nuclear deal with world powers, struck under his predecessor, Barack Obama.

The 62-year-old Soleimani was the target of Friday's attack on an access road near the airport, which was conducted by an armed American drone, according to a U.S. official.

A senior Iraqi security official said the airstrike took place near the cargo area after Soleimani left his plane and joined al-Muhandis and others in a car.

The official said the plane had arrived from either Lebanon or Syria.

As the sun rose over Baghdad airport, daylight revealed the twisted remains of one of the vehicles the men had been travelling in. In total, a US drone fired four missiles that struck a convoy of cars, killing the two men and their entourage +17
As the sun rose over Baghdad airport, daylight revealed the twisted remains of one of the vehicles the men had been travelling in. In total, a US drone fired four missiles that struck a convoy of cars, killing the two men and their entourage

PMF officials said the bodies of Suleimani and al-Muhandis were torn to pieces. A senior politician said Soleimani's body was identified by the ring he wore.

The officials spoke on condition of anonymity because they were not authorised to brief media.

It's unclear what legal authority the U.S. relied on to carry out the attack.

American presidents claim broad authority to act without the approval of the Congress when US personnel or interests are facing an imminent threat.

The Pentagon did not provide evidence to back up its assertion that Soleimani was planning new attacks against Americans.

This photo released by the Iraqi Prime Minister Press Office shows a burning vehicle at the Baghdad International Airport following an airstrike, in Baghdad, Iraq, early Friday +17
This photo released by the Iraqi Prime Minister Press Office shows a burning vehicle at the Baghdad International Airport following an airstrike, in Baghdad, Iraq, early Friday
House Speaker Nancy Pelosi said the 'highest priority' was to protect American lives and interests, but that 'we cannot put the lives of American service members, diplomats and others further at risk by engaging in provocative and disproportionate actions.'
She said Congress was not consulted on the strike and demanded it be 'immediately' briefed on the situation and the next steps.

歐洲歸隊

Democratic presidential candidate Joe Biden said Trump had 'tossed a stick of dynamite into a tinderbox,' saying it could leave the U.S. 'on the brink of a major conflict across the Middle East.'

Other Democratic White House hopefuls also criticized Trump's order.

Shortly before he was killed in the strike, Secretary of State Mike Pompeo tweeted this photo of Muhandis helping to organise protests at the American embassy in Iraq +17
Shortly before he was killed in the strike, Secretary of State Mike Pompeo tweeted this photo of Muhandis helping to organise protests at the American embassy in Iraq
But Trump allies were quick to praise the action. 'To the Iranian government: if you want more, you will get more,' tweeted South Carolina Sen. Lindsey Graham.

The killing promised to strain relations with Iraq's government, which is closely allied with both Washington and Tehran.

Prime Minister Adel Abdul-Mahdi condemned the strike as an 'aggression against Iraq' and a 'blatant attack on the nation's dignity.'

He also called for an emergency session of parliament to take 'necessary and appropriate measures to protect Iraq's dignity, security and sovereignty.'
View

係咪堅要開拖

The Syrian government, which has received key support from Iran throughout the civil war, also condemned the strike, saying it could lead to a 'dangerous escalation' in the region.

Hassan Nasrallah, the head of the Iran-backed Lebanese militant group Hezbollah, released a statement mourning those killed in the US strike, saying their blood was not wasted.

Ambulances on road to Baghdad airport after Soleimani killed
Loaded: 0%Progress: 0%0:00
Play
Current Time0:00
/
Duration Time0:25
Fullscreen
There was no immediate reaction from Israel, which views Iran as its greatest threat.

Authorities closed the Mount Hermon ski resort near the borders with Lebanon and Syria as a precaution but didn't announce any other security measures.

Prime Minister Benjamin Netanyahu's office said he was cutting short a trip to Greece to return home and follow 'ongoing developments.'

Yoel Guzansky, an expert on Iran at the Institute for National Strategic Studies, a prestigious Tel Aviv think tank, said the killing restored America's deterrence powers in the Middle East.

'I think the Iranians are shocked now, the Russians, the Chinese, no one would believe Trump would do that,' he said, adding that Iran, in the short run, was likely to retaliate against the U.S. or its allies, and possibly against Israel.

ADVERTISEMENT
But he said in the long run, the loss of Soleimani - who had also been on Israel's radar for some time - would weaken Iran's capabilities across the region.

For Iran, the killing represents the loss of a cultural icon who represented national pride and resilience while facing U.S. sanctions.

The Pentagon said Thursday that the U.S. military has killed Gen. Qassem Soleimani, the head of Iran's elite Quds Force, at the direction of President Donald Trump +17
The Pentagon said Thursday that the U.S. military has killed Gen. Qassem Soleimani, the head of Iran's elite Quds Force, at the direction of President Donald Trump
While careful to avoid involving himself in politics, Soleimani's profile rose sharply as US and Israeli officials blamed him for Iranian proxy attacks abroad.

While Iran's conventional military has suffered under 40 years of American sanctions, the Guard has built up a ballistic missile program.

It also can strike asymmetrically in the region through forces like Lebanon's Hezbollah and Yemen's Houthi rebels.

As the head of the Quds, or Jersualem, Force of Iran's paramilitary Revolutionary Guard, Soleimani led all of its expeditionary forces and frequently shuttled between Iraq, Lebanon and Syria.

Quds Force members have deployed into Syria's long war to support President Bashar Assad, as well as into Iraq in the wake of the 2003 U.S. invasion that toppled dictator Saddam Hussein, a longtime foe of Tehran.

Soleimani rose to even greater prominence by advising forces fighting the Islamic State group in Iraq and in Syria.

Still images from bystander video show the burning wreckage after the airstike +17
Still images from bystander video show the burning wreckage after the airstike
Still images from bystander video show the burning wreckage after the airstike +17
Still images from bystander video show the burning wreckage after the airstike
U.S. officials say the Guard under Soleimani taught Iraqi militants how to manufacture and use especially deadly roadside bombs against U.S. troops after the invasion of Iraq. Iran has denied that.

Soleimani's killing follows the New Year's Eve attack by Iran-backed militias on the US Embassy in Baghdad.

The two-day embassy attack, which ended Wednesday, prompted Trump to order about 750 U.S. troops deployed to the Middle East.

No one was killed or wounded in the attack, which appeared to be mainly a show of force.

It prompted Secretary of State Mike Pompeo to postpone his trip to Ukraine and four other countries 'to continue monitoring the ongoing situation in Iraq and ensure the safety and security of Americans in the Middle East,' the State Department said.

The breach at the embassy followed U.S. airstrikes Sunday that killed 25 fighters of Kataeb Hezbollah, an Iran-backed militia operating in Iraq and Syria.

The US military said the strikes were in retaliation for last week's killing of an American contractor in a rocket attack on an Iraqi military base that the U.S. blamed on the militia.

依家係看俄羅斯 會唔會表態

單靠伊朗 無咩可以做

軍事大佬都殺埋

冇德國仲算歐洲？

仲有中國

世界大戰抺黑宇宙了

英美法又想合作KO邪惡軸心國?

問過俄羅斯未btw德國又係無動作

問題係美國波已開，邊個埋位邊個非死即傷，完全無著數既野，最多咪叫雙方克制…

軍事德國一定冇say
鬼叫打輸仗

但唔事前如果唔係俄羅斯拍心口支持
伊朗點敢玩咁大

唔搞敍利亞 俄佬唔理你

香港撤la diu

正常支那唔會出手，因為地點有距離
越戰同韓戰，因為地點近，可以玩人海戰

若然真出手，好快畀歐美 秒，到時畀自己人知咪仲醜

大把港女會去伊朗自由行

你又知佢大佬一定係俄國

順推順
伊>中>俄

中國根本無辦法運兵去中東

俄羅斯係敘利亞幕後老闆+伊朗靠山

佢地唔表態
會令敘利亞內戰以來

俄羅斯係中東的優勢盡喪

可唔可以快手轟炸警總
恐怖份子首腦聚居地

開伊朗波？？

炸死鄧炳強就好

真正 雖遠必誅

世界大戰抹黑宇宙了 can you feel

跟甩左, 發生咩事

伊朗係伊拉克做左咩黎
點解唔係直打伊朗

中國週身屎，唔得閒

遼寧號山東號

唔幫手，又畀伊拉克，伊朗，或親共國 屌你廢
幫手，又怕出醜
曱甴平 兩邊不是人

世界大戰抹黑宇宙了

似因protest撤離
如果唔係撤埋伊朗

俄聯斯 打打下 會變成同盟國 或 中立國的

點會,中國一定開美國波

強烈譴責

未行到一半就無油

土耳其已親俄

口交部

你既推論好合理，但呢個世界精人出口笨人出手

真心無知,點解美國咁憎伊朗

保護國民
預計伊朗會還擊?

俄仔係美帝面前算老幾啊

恰支那咪work嚕

Reddit屌到侵仆街

俄羅斯會變同盟國的

香港會唔會變成伊拉克？

北約

Reddit屌侵係政治正確

War 3

以為香港添

蕭生點睇

德國變左廢國啦

俄羅斯軍力係差左
但係非常規武器上可以嚴重威脅美國

岩岩先射左所謂超音速飛彈
(好像音速27倍)

佢地倉底貨 核彈 世界第一
(雖然唔知 幾多因為保養唔好而)

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

英法跟美國隊
邪惡軸心準備收皮

邊夠油出中國海

仲有恥爽同華嬸

mutually assured destruction

老美啲核子潛艇者者有核彈，點會貿貿然攬炒

嗯 叫下大家克制就當做咗野

類似曾上遊呢d藍絲雞咪中意去比人大大力鋤佢個臭閪囉

佢地唔可以話打仗
不過都左膠多算啦

Can you feel

理論上打仗唔關事都撒嘅咁又

伊朗呀伊拉克
你on99

WW3 we are ready

你估支那傻架咩，光明正大幫伊朗又遠，又會即刻俾歐美禁運，立即倒退三十年
雜種蠢極都唔會咁做

點解係伊拉克而唔係伊朗

為人類創出一式半招 閃耀

重啟政改，還我普選
2020全面普選立法會

「五大訴求」最重要嘅個項

Wtf

件事好複雜，而且唔係由d大事搞成咁，係好多小事積埋…

簡單講，就係冷戰後大家係中東角力，於是伊朗又近蘇聯，於是美國想扶伊朗對抗蘇聯。點知伊朗突然搞左個宗教革命出黎，變返做極權國家，於是向蘇聯靠攏…

另一方面，美國同以色列同一陣線，回教國家又想開以色列波(雖然唔夠打), 搞搞下大家積怨就深，再keep住有d磨擦同經濟利益

你係咪唔撚識英文？

佢算吧啦

今次堅係打 下次可能到中國

The US embassy said in a statement: 'Due to heightened tensions in Iraq and the region, the US Embassy urges American citizens to heed the January 2020 Travel Advisory and depart Iraq immediately.

伊朗同伊拉克都賣油比支那
而家美國變左石油出口國，支那買唔到油嘅情況下到時只可以同美國買

伊拉克抵9死，有人唔做，要做伊朗隻狗

中美貿易戰支線?

開波

伊朗呀伊拉克

班左膠 到真係死人個時就會死出黎屌侵侵反應遲鈍

同個班人講道理灑鳩氣

中國盟友 E朗

自從世界第二次大戰後 德國表示唔撚想再理依啲野

depart Iraq呀柒頭皮

應該純粹驚班生番示威攪到 岩岩又炸完機場
如果伊朗你想還拖就開你波

要扯埋支那落水先

俄佬係口講支持 但唔會出兵

和平盛世無人想打杖係正常嘅
假設香港建左國，你都唔會想香港士兵死啦

嘩大鑊嘢美國佬真係想郁伊朗，認真講同美國佬作對唔方有好下場

伊朗賣油俾支那，仲用支幣結算，唔打佢打邊個

又打
生係伊拉克既人同地獄冇分別
準備打足20年

等緊開盤
我估10日內搞掂

快d開埋中國波就好

狼來了
口交部小心d
無人知美國想點

美帝死左人有出兵籍口

打中國咩？

哇，好似就黎開踢

？

支屬歐洲殖民地徳国省

冚警隊一齊炸 全隊隡

可以跟隻油船 不過隻油船比人打爆左就on99

徹僑即係話想打仗， 如果有日美國佬宣佈話要喺香港撤僑咁即係要郁共匪

奇在一向中東美國會叫以色列做打手，今次自己黎

但問題有灑片大使館被人破壞緊及燒緊

急速派魚鷹直升機支援

唔通重任由班生番繼續攻打大使館？

香港有槍權 你估班狗重咁惡？班狗即刻縮番入狗窩

不如估下美國有冇超級防空武器重好啦
超級防護罩之類

核彈都就來有成百年
美國有科技完美防護未

2020香港普選聯署：

估計因為伊朗嘅反政府示威鎮壓太血腥美國佬要喐手
新時代即將來臨

盟友支那咁強做咩唔幫拖呀 宣告參戰呀

香港既反政府示威鎮壓仲死得人多

How dare you 伊朗?

我諗未有

防空，防導系統
有留意係會講攔截率
唔會用yes / No 來形容

我諗好多原因

一係時間差
任何防空系統
都要基於 對家已發射個前提

仲有彈導問題

戰爭勞民傷財 美帝行呢步棋 支那陷入兩難
1. 中國唔幫 軸心唔幫軸心 同盟分崩離析
2.中國幫 弱軍敗露加勞民傷財 支爆加速

回復一次大戰後個柒樣
割地賠款算啦
垃撚圾
好做唔做做支那隻狗

嘴炮

war3 is coming

得既 比錢契哥借佢條西伯利亞鐵路囉

打到黎啦

法包前排先奶到雪雪聲

Iraq 係伊拉克呀

炸佢老味臭閪

中國高官撤緊橋呀（中國去美國）

iraq=伊拉克
iran=伊朗

應該咁理解：全世界無人實戰中攔過戰略級既武器，所以根本唔知實際有幾work

早幾年前睇過新聞，話係勁難，因為事前唔知會射，又唔知會幾快，又唔知射去邊…地球係圓所以唔一定係直線行，就算係直線又唔一定射最近位置太近先射又自己國家食晒，所以係勁難擋，不過美國本土2邊都有海隔一隔，條路遠d, 點都好好多既…

好似伊拉克搞美國大使館

德法做壞榜樣
怕歸邊係都要繼續痴下支那

中國應該承擔伊拉克安全既責任，大部份油田都係中國買左

哈哈一戴一路啊嗱咁開心呀啦

你班傻閪上路啦

打完細先打大

其實射得第一粒 就世界攬炒
環境污染問題先係最麻煩

jm9

開始聞到WW3既味道

伊朗攻打美國駐伊拉克大使館，但伊拉克政府全程食花生。

係唔聽美國話姐

咁唔一定係核彈既，依家大把彈都勁到仆街，問題係用邊粒同埋中唔中大城市。

想都唔得啦 限制晒 冇限制既話裝備應該好勁 人就唔得 靠裝屈機 12戰都係屈裝

我聞到有屎味

打咗香港先得麻，伊拉克放埋一邊先啦

盟友出事啊
中國

風起了 WW3 第一戰

伊朗有僑民咩

黎了

伊朗同伊拉克係盟友？

燒山又中
佢上年9月已經燈左會有WW3

美國係時候展示下實力，有啲on9已經唔記得美軍有幾強。

大家唔好笑毒巴啦
佢已經讀唔成書 個樣又生成咁
我怕你地再笑佢會跳樓

英法點會無 歐洲係伊朗有生意

真係佢真人？
咁撚柒都有

唔好玩啦
人地新聞報出嚟嘅三個月已經死左四百幾個
開真槍係當食生菜咁開

香港遠遠未去到呢種咁嚴重嘅狀態

伊朗佬點解可以蠢到咁 以為自己夠美國佬玩？

十萬解放軍遠征中東，一去不復返

移民軍

等藍絲睇到無地無容

冇得食豬肉喎 頂唔頂得緊呀

成個post d人都係弱智 伊拉克同伊朗都唔識分

Triple Alliance vs the world

伊朗都有

伊朗過唔過到以色列果關

為保一帶一路
香港警察應該守衞伊拉克

kol仲唔去做英雄

解決失業率及貧窮人口問題

如果同伊朗開戰，中共又有喘息嘅機會

俄國同型號之前都去咗中東，去就去到， 不過去到都冇著數

有核彈

有無諗過以色列都係擁核國

射到去美國本土先算喇

chinada?

有核彈但敢射咩？射左＝滅國
都係金仔最識玩

射左＝滅國

美軍係伊拉克同敍利亞空襲真主黨。真主黨個friend 伊朗策劃群眾攻擊駐伊拉克美領。美軍派幾百特種部隊增援，大約係咁。

點解以色列唔可以同伊朗比

同伊朗開波 美國可以斷佐石油供應同埋一載一露

所以背後支那一定要幫手

現代邊有人用船運兵

伊拉克大戰伊朗
美國佬因大使館被破壞打埋一份
又係時候揀隊企了

唔洗諗咁多
中國一定唔會幫 自私到死咖
你叫佢俾錢都有可能既
派兵就算把啦

唔止reddit, 國內左膠傳媒都咬鳩侵，領使單野報得好怪；扮曬大愛，今次打鳩死個將軍，睇吓今朝點報

中國石油係伊朗貨？
咁ko伊朗之後 斷q埋中國石油就真係支爆不遠已

中國唔出手，邊有油用；
美國剛剛先做能源出口國就玩野

美國如果係獨裁國家唔駛聽民意，伊朗伊拉克成個國家晨早溶左3次喇。

果個on9叫中國

咁照計都唔關伊拉克事

點解唔係撤香港既僑民

支那幫手=貿戰唔洗傾
支那唔幫就冇左個fd 少左錢洗

支那兩邊不是人

可唔可以咁理解

放心 美軍從來係為2場戰爭做準備

中共想打既一早打左 佢地就係唔敢打
依家內憂 搞埋外患 倒台都似

點解個個都想開戰，知唔知戰爭會死好多人，和平先最重要

契哥呢d時侯一定識得抽契細佬油水

撤就大檸樂
支共全無後顧之憂

依家支那仲未出過聲
盟友出事啦

金仔真係高手
玩到中美團團轉

你們還有黨呀

美股準備一開就插水

法國都有份

金仔食盡2家茶禮 食到咁fatfat

中國係時候係國際舞臺站起來啦！

支那會當人盟友咩 condom咋

岩岩北約先傾完

Attack one = attack all

法國不嬲當自己大支野，成日海外派軍

哇!!!!

整完又拆整完又拆

又唔係全部都「左膠」嘅，有啲liberal係anti-war同覺得Trump做法違憲，有啲唔想打係因為自己仔女親戚就係當兵，不過都見到有唔少人支持Trump復仇

根本冇得打

軍事演習完 咁樣賣甩伊朗
冇中俄壯膽 伊朗做咩玩咁大
冇陰公囉

班友有邊日唔屌侵

三軍演集 美帝未驚過咁
真係好有興趣知美帝真正實力有幾勁

國內左膠真係隨時累事
美帝自己要做好文宣

無左伊朗油 支那得返俄佬油可以買
其他石油輸出國都係美國天下

弱智
班加西果壇野過左幾年咋

呢班垃圾左膠食屎啦
係咪死左人道歉就算?

唔怪得掟雞蛋入中聯辦會咁緊張

唔係話想開戰，係有時戰爭係無可避免，張伯倫都短暫帶嚟咗和平，最後未一樣要打仗

佢地啲盟友咁易散咖俾d顏色美帝睇下呀嘛

不嬲都係咁 指責好容易

睇下個環保八婆 日屌夜屌 自己咩都唔洗做

到底幾時開戰好期待支爆

張伯倫都係想為英國民眾帶來和平姐

想都無多餘錢打

未養大咗Hitler囉

又係伊拉克玩代理戰爭

香港人應該集氣希望支那歸邊插隻手埋去
最怕佢唔跟機

德國......條八婆真係cls

美國猶太人話事

係微博支持伊朗打倒美帝

梁漢文去咗當兵

遠因近因喺哂到，高汁文，想知多知少自便。侵係咪玩大左？Time will tell

U.S. Strike in Iraq Kills Qassim Suleimani, Commander of Iranian Forces
Suleimani was planning attacks on Americans across the region, leading to an airstrike in Baghdad, the Pentagon statement said. Iran’s supreme leader called for vengeance.

WEST PALM BEACH, Fla. — Iran’s top security and intelligence commander was killed early Friday in a drone strike at Baghdad International Airport that was authorized by President Trump, American officials said.

The commander, Maj. Gen. Qassim Suleimani, who led the powerful Quds Force of the Islamic Revolutionary Guards Corps, was killed along with several officials from Iraqi militias backed by Tehran when an American MQ-9 Reaper drone fired missiles into a convoy that was leaving the airport.

General Suleimani was the architect of nearly every significant operation by Iranian intelligence and military forces over the past two decades, and his death was a staggering blow for Iran at a time of sweeping geopolitical conflict.

The strike was also a serious escalation of Mr. Trump’s growing confrontation with Tehran, one that began with the death of an American contractor in Iraq in late December.

In Iran, the leadership convened an emergency security meeting. And the country’s supreme leader, Ayatollah Ali Khamenei, issued a statement calling for three days of public mourning and then retaliation.

“His departure to God does not end his path or his mission,” the statement said, “but a forceful revenge awaits the criminals who have his blood and the blood of the other martyrs last night on their hands.”

United States officials were braced for potential Iranian retaliatory attacks, possibly including cyberattacks and terrorism, on American interests and allies.

Israel, too, was preparing for Iranian strikes. Some of the country’s most popular tourist sites, including the ski resort at Hermon, were closed, and the armed forces went on alert, officials said.

From the start of the Syrian civil war, General Suleimani was one of the chief leaders of an effort to protect President Bashar al-Assad of Syria — an important Iranian ally — that brought together disparate militias, national security forces and regional powers, including Russia in recent years.

But that was far from the only front he operated on. American officials accuse General Suleimani of causing the deaths of hundreds of soldiers during the Iraq war, when he provided Iraqi insurgents with advanced bomb-making equipment and training. They also say he has masterminded destabilizing Iranian activities that continue throughout the Middle East and are aimed at the United States, Israel and Saudi Arabia.

“General Suleimani was actively developing plans to attack American diplomats and service members in Iraq and throughout the region,” the Pentagon said in a statement. “General Suleimani and his Quds Force were responsible for the deaths of hundreds of American and coalition service members and the wounding of thousands more.”

It did not elaborate on the specific intelligence that led them to carry out General Suleimani’s killing. The highly classified mission was set in motion after the American contractor’s death on Dec. 27 during a rocket attack by an Iranian-backed militia, a senior American official said.

中國幫C朗似啲

In killing General Suleimani, Mr. Trump took an action that Presidents George W. Bush and Barack Obama had rejected, fearing it would lead to war between the United States and Iran.

While many Republicans said that the president had been justified in the attack, Mr. Trump’s most significant use of military force to date, critics of his Iran policy called the strike a reckless unilateral escalation that could have drastic and unforeseen consequences that could ripple violently throughout the Middle East.

“Soleimani was an enemy of the United States. That’s not a question,” Senator Christopher S. Murphy, Democrat of Connecticut, wrote on Twitter, using an alternate spelling of the Iranian’s name. “The question is this — as reports suggest, did America just assassinate, without any congressional authorization, the second most powerful person in Iran, knowingly setting off a potential massive regional war?”

Iran’s foreign minister, Javad Zarif, called the killing of General Suleimani an act of “international terrorism” and warned it was “extremely dangerous & a foolish escalation.”

“The US bears responsibility for all consequences of its rogue adventurism,” Mr. Zarif tweeted.

Speaking to reporters while on vacation at his Mar-a-Lago resort in Palm Beach, Fla., on Tuesday night, hours after an assault on the American Embassy in Baghdad that United States officials said was orchestrated by Iran, Mr. Trump, who has repeatedly vowed to end American entanglements in the Middle East, insisted that he did not want war.

“I don’t think that would be a good idea for Iran. It wouldn’t last very long,” Mr. Trump said. “Do I want to? No. I want to have peace. I like peace.”

After initial reports of the strike emerged on Thursday, Mr. Trump was unusually cryptic, but he appeared to revel in the news when he posted a tweet that consisted only of the image of an American flag.

Within minutes, Twitter accounts associated with Iranian figures were responding in kind, sending images of Iran’s flag — often accompanied by dire threats of revenge.

The strikes followed a warning on Thursday afternoon from Defense Secretary Mark T. Esper, who said the United States military would pre-emptively strike Iranian-backed forces in Iraq and Syria if there were signs the paramilitary groups were planning more attacks against American bases and personnel in the region.

“If we get word of attacks, we will take pre-emptive action as well to protect American forces, protect American lives,” Mr. Esper said. “The game has changed.”

“This strike was aimed at deterring future Iranian attack plans,” the Pentagon statement said late Thursday. “The United States will continue to take all necessary action to protect our people and our interests wherever they are around the world.”

In Iran, state television interrupted its programing to announce General Suleimani’s death, with the news anchor reciting the Islamic prayer for the dead — “From God we came and to God we return” — beside a picture of the general.

Hawkish Iran experts said the strike would be deeply painful for Iran’s leadership. “This is devastating for the Iranian Revolutionary Guards Corps, the regime and Khamenei’s regional ambitions,” said Mark Dubowitz, the chief executive of the Foundation for Defense of Democracies, referring to Ayatollah Khamenei.

“For 23 years, he has been the equivalent of the J.S.O.C. commander, the C.I.A. director and Iran’s real foreign minister,” Mr. Dubowitz said, using an acronym for the United States’ Joint Special Operations Command. “He is irreplaceable and indispensable” to Iran’s military establishment.

For those same reasons, other regional analysts warned, Iran is likely to respond with an intensity of dangerous proportions.

“From Iran’s perspective, it is hard to imagine a more deliberately provocative act,” said Robert Malley, the president and chief executive of the International Crisis Group. “And it is hard to imagine that Iran will not retaliate in a highly aggressive manner.”

“Whether President Trump intended it or not, it is, for all practical purposes, a declaration of war,” added Mr. Malley, who served as White House coordinator for the Middle East, North Africa and the gulf region in the Obama administration.

Some United States officials and Trump administration advisers offered a less dire scenario, arguing that the show of force might convince Iran that its acts of aggression against American interests and allies have grown too dangerous, and that a president the Iranians may have come to see as risk-averse is in fact willing to escalate.

One senior administration official said the president’s senior advisers had come to worry that Mr. Trump had sent too many signals — including when he called off a planned missile strike in late June — that he did not want a war with Iran.

Tracking Mr. Suleimani’s location at any given time had long been a priority for the American and Israeli spy services and militaries. Current and former American commanders and intelligence officials said that Thursday night’s attack, specifically, drew upon a combination of highly classified information from informants, electronic intercepts, reconnaissance aircraft and other surveillance.

The strike killed five people, including the pro-Iranian chief of an umbrella group for Iraqi militias, Iraqi television reported and militia officials confirmed. The militia chief, Abu Mahdi al-Muhandis, was a strongly pro-Iranian figure.

The public relations chief for the umbrella group, the Popular Mobilization Forces in Iraq, Mohammed Ridha Jabri, was also killed.

American officials said that multiple missiles hit the convoy in a strike carried out by the Joint Special Operations Command.

American military officials said they were aware of a potentially violent response from Iran and its proxies, and were taking steps they declined to specify to protect American personnel in the Middle East and elsewhere around the world.

Two other people were killed in the strike, according to a general at the Baghdad joint command, who spoke on the condition of anonymity because he was not authorized to speak to the news media.

The Iraqi general said that General Suleimani and Mr. Ridha, the militia public relations official, arrived by plane at Baghdad International Airport from Syria.

A senior security official who was familiar with the operation’s details, and who spoke on condition of anonymity to discuss intelligence, said that General Suleimani had been particularly troubled by the wave of anti-Iran demonstration in Iraq and had flown in to urge local militia forces to more forcibly curb the protests.

Two cars stopped at the bottom of the airplane steps and picked them up. Mr. al-Muhandis was in one of the cars. As the cars left the airport, they were struck, the general said.

The strike was the second attack at the airport within hours.

An earlier attack, late Thursday, involved three rockets that did not appear to have caused any injuries.

The strikes come days after American forces bombed three outposts of Kataib Hezbollah, an Iranian-supported militia in Iraq and Syria, in retaliation for the death of an American contractor in a rocket attack last week near the Iraqi city of Kirkuk.

The United States said that Kataib Hezbollah fired 31 rockets into a base in Kirkuk Province last week, killing an American contractor and wounding several American and Iraqi servicemen.

The Americans responded by bombing three of the militia’s sites near Qaim in western Iraq, and two sites in Syria. Kataib Hezbollah denied involvement in the attack in Kirkuk.

Pro-Iranian militia members then marched on the American Embassy on Tuesday, effectively imprisoning its diplomats inside for more than 24 hours while thousands of militia members thronged outside. They burned the embassy’s reception area, planted militia flags on its roof and scrawled graffiti on its walls.

No injuries or deaths were reported, and the militia members did not enter the embassy building.

They withdrew late Wednesday afternoon.

The Pentagon statement Thursday night said that General Suleimani “had orchestrated attacks on coalition bases in Iraq over the last several months,” including the one that killed the American contractor last week.

General Suleimani also “approved the attacks on the U.S. Embassy in Baghdad,” the statement said.

Mr. Trump said on Tuesday that Iran would “be held fully responsible” for the attack on the embassy, in which protesters set fire to a reception building on the embassy compound, which covers more than 100 acres. He also blamed Tehran for directing the unrest.

In the past several months, Iranian-supported militias have increased rocket attacks on bases housing American troops. The Pentagon has dispatched more than 14,000 troops to the region since May.

Caught in the middle is the Iraqi government, which is too weak to establish any military authority over some of the more established Iranian-supported Shiite militias.

On Thursday, Mr. Esper said the Iraqi government was not doing enough to contain them. The Iraqis need to “stop these attacks from happening and get the Iranian influence out of the government,” Mr. Esper said.

Representative Andy Kim, Democrat of New Jersey, who served as the National Security Council’s director for Iraq under Mr. Obama, said the strike would most likely elicit “a very serious backlash” from a number of Iraqi leaders for taking the action on Iraqi soil, as well as from Shiite communities “that already were protesting and upset in recent days.”

“This is something that is going to make it very difficult for our diplomatic presence there, our military presence there,” Mr. Kim said in an interview.

General Suleimani, who led the Islamic Revolutionary Guards Corps’ Quds Force, a special forces unit responsible for Iranian operations outside Iran’s borders, was long a figure of intense interest.

He was not only in charge of Iranian intelligence gathering and covert military operations, he was regarded as one of Iran’s most cunning and autonomous military figures. He was also believed to be very close to Ayatollah Khamenei, and was seen as a potential future leader of Iran.

The United States and Iran have long been involved in a shadow war in battlegrounds across the Middle East — including in Iraq, Yemen and Syria. The tactics have generally involved using proxies to carry out the fighting, providing a buffer from a direct confrontation between Washington and Tehran that could draw America into yet other ground conflict with no discernible endgame.

The potential for a regional conflagration was a basis of the Obama administration’s push for a 2015 agreement that froze Iran’s nuclear program in return for sanctions relief.

Mr. Trump withdrew from the deal in 2018, saying that Mr. Obama’s agreement had emboldened Iran, giving it economic breathing room to plow hundreds of millions of dollars into a campaign of violence around the region. Mr. Trump responded with a campaign of “maximum pressure” that began with punishing new economic sanctions, which began a new era of brinkmanship and uncertainly, with neither side knowing just how far the other was willing to escalate violence and risk a wider war. In recent days, it has spilled into the military arena.

General Suleimani once described himself to a senior Iraqi intelligence official as the “sole authority for Iranian actions in Iraq,” the official later told American officials in Baghdad.

In a speech denouncing Mr. Trump, General Suleimani was even less discreet — and openly mocking.

“We are near you, where you can’t even imagine,” he said. “We are ready. We are the man of this arena.”

有冇中文綜合？

Sorry, no. If you want to learn about international affairs, 99% of good stuff is in English. Use google translate.

契哥又贏
到時收$150一桶

真 轉化率100%

都啱
如果到最後好似03咁無意思
國內都唔會同聲同氣 會有大阻力

ww3

人民志願軍今次渡過邊度好

和平有陣時唔係你話想有就有

二戰嗰陣時比利時都係中立國 與世無爭 最後都要抵抗着德國最後都要抵抗着德國嘅侵略

唔係你唔打人 係人哋打你 你養奸只造就另一場更大嘅戰爭

侵做乜，dems 都覺違憲，係 impeachable offences

抗美援伊

整佐個兩架觀光船唔係唔用嘛